% This is samplepaper.tex, a sample chapter demonstrating the
% LLNCS macro package for Springer Computer Science proceedings;
% Version 2.20 of 2017/10/04
%
\documentclass[runningheads]{llncs2e/llncs}
%
\usepackage{graphicx}
% Used for displaying a sample figure. If possible, figure files should
% be included in EPS format.
%
% If you use the hyperref package, please uncomment the following line
% to display URLs in blue roman font according to Springer's eBook style:
% \renewcommand\UrlFont{\color{blue}\rmfamily}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabu}
\usepackage{longtable}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{wrapfig}
\begin{document}
\renewcommand*{\figurename}{Rysunek}
\renewcommand*{\tablename}{Tabela}
\renewcommand*{\keywordname}{{\bf Słowa kluczowe:}}
\renewcommand*{\abstractname}{{\bf Abstrakt:}}

\newcommand{\HRule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} 	% Horizontal rule

\makeatletter							% Title
\def\printtitle{%
    {\centering \@title\par}}
\makeatother

\makeatletter							% Author
\def\printauthor{%
    {\centering \large \@author}}
\makeatother

% --------------------------------------------------------------------
% Metadata (Change this)
% --------------------------------------------------------------------
\title{	\normalsize \textsc{Politechnika Wrocławska\\Wydział Elektroniki\\Informatyka Techniczna\\Zastosowanie Informatyki w Medycynie - Projekt} 	% Subtitle
		 	\\[2.0cm]								% 2cm spacing
			\HRule{0.5pt} \\						% Upper rule
			\LARGE \textbf{\uppercase{Komputerowe wspomaganie diagnozowania zawałów z wykorzystaniem algorytmu kNN}}	% Title
			\HRule{2pt} \\ [0.5cm]		% Lower rule + 0.5cm spacing
			\normalsize \textsc{Prowadzący: Dr inż. Paweł Ksieniewicz}
		}

\author{
		Karolina Działek 242 040\\
		Damian Koper 241 292\\
}



\begin{document}
% ------------------------------------------------------------------------------
% Maketitle
% ------------------------------------------------------------------------------
\thispagestyle{empty}		% Remove page numbering on this page

\printtitle					% Print the title data as defined above
  	\vfill
\printauthor				% Print the author data as defined above
\newpage
% ------------------------------------------------------------------------------
% Begin document
% ------------------------------------------------------------------------------
\setcounter{page}{1}		% Set page numbering to begin on this page
\section{Wprowadzenie}
Cel projektu stanowi stworzenie programu do komputerowego wspomagania diagnozowania zawałów z wykorzystaniem algorytmu kNN. Dane wejściowe to pięć plików tekstowych, przy czym każdy z nich odpowiada osobnej klasie. Zbiór danych zawiera 5 klas, 59 cech oraz 901 rekordów. Wykorzystywanym językiem programowania jest Python, ponieważ wykorzystywaną biblioteką do uczenia maszynowego jest scikit-learn.

\section{Przedstawienie problemu medycznego jako zadania klasyfikacji}
W klasyfikacji nadzorowanej wzorce posiadają pewne składowe, które są istotne, aby prawidłowo przeprowadzić ten proces.

\begin{itemize}
\item Klasa – wzorzec jest przyporządkowany do pewnej klasy (uczenie nadzorowane). Problem klasyfikacji jest odpowiedzią na pytania do jakiej klasy przyporządkować nowo napotkany obiekt. Z punktu widzenia medycznego jest to zakwalifikowanie pacjenta jako zdrowego lub chorego.

\item Cecha – właściwość, która opisuje dany wzorzec. W medycynie jest to płeć, wiek, czy też wynik badań.
\end{itemize}

Zadanie klasyfikacji w projekcie polega na tym, aby wspomóc rozpoznawanie stanów zwałowych wśród pacjentów na podstawie danych zgromadzonych podczas badań na ludziach, u których potwierdzono jedną z następujących diagnoz:

\begin{itemize}
\item ból nie pochodzący z serca,
\item dusznica bolesna – dławica piersiowa,
\item dusznica Prinzmetala – dławica naczynioskurczowa,
\item pełnościenny zawał serca,
\item podwsierdziowy zawał serca.
\end{itemize}

Wynik zadania klasyfikacji to przyporządkowanie każdego z pacjentów do jednej z wymienionych klas. Jakość klasyfikacji zostanie zbadana za pomocą algorytmu k najbliższych sąsiadów, w zależności od liczby cech uwzględnionych podczas uczenia, a także zastosowanej metryki odległości.

\input{parts/10-problem}
%
% ---- Bibliography ----
%
% BibTeX users should specify bibliography style 'splncs04'.
% References will then be sorted and formatted in the correct style.
%
\bibliographystyle{../src/llncs2e/splncs04}
\bibliography{bibliography}
%

\end{document}
