\section{Algorytm klasyfikacji}

\section{Algorytm k-NN}
Algorytm k-Najbliższych Sąsiadów stanowi jedną z najbardziej prostych metod klasyfikacji. Jest łatwy w implementacji w swojej podstawowej formie oraz wykonuje dość złożone zadania klasyfikacyjne. k-NN to przykład klasyfikatora leniwego, czyli takiego, który wyciąga wnioski dopiero przy procedurze predykcji bazując na wiedzy o danych zebranej podczas procesu uczenia. W następnych etapach swojego działania omawiany algorytm wyszukuje k najbliższych wzorców ze zbioru uczącego, oblicza do nich odległość za pomocą metryki, jako predykcję zwraca tę klasę, która występuje częściej w obrębie lokalnego sąsiedztwa. Przyjmuje się, że k powinno być liczbą nieparzystą, żeby uniknąć remisu w przypadku problemów binarnych, niemniej jednak nie ma żadnej liczby, która byłaby najlepsza.

\begin{algorithm}[!ht]
    \label{algorytm}
    \SetKwInOut{Input}{Input}
    \Input{$X$ = zestaw uczący\\$L$ = etykiety klas zestawu \\ $x_{q}$ = niesklasyfikowana próbka \\ $k$ = liczba sąsiadów }
    \BlankLine
    \SetAlgoVlined
    \For{$(x', l') \in X$}{
        Oblicz odległość d($x'$, $x_{q}$)}

    Posortuj rosnąco obliczone odległości elementów zestawu uczącego $X$ od $x_{q}$ \\
    Policz wystąpienia każdej z klas w $L$ pośród najbliższych $k$ sąsiadów $x_{q}$ \\
    Przydziel $x_{q}$ do najczęściej występującej klasy
    \caption{K Nearest Neighbors}
\end{algorithm}

\subsection{Miary odległości}
Istotnym elementem algorytmu k-NN jest odległość, na podstawie której wyznacza się najbliższych sąsiadów. Wybrano dwie  metryki, które zostaną wykorzystane w projekcie.
Pierwsza metryka to odległość euklidesowa. Stanowi jedną na najczęściej wykorzystywanych metryk, za jej pomocą można obliczyć odległość między dwoma punktami (x, y) na płaszczyźnie.

\begin{center}
    \begin{math}
        d_{e}\left( x,y\right)   = \sqrt {\sum _{i=1}^{n}  \left( x_{i}-y_{i}\right)^2 }
    \end{math}
\end{center}

Drugą wybraną metryką jest Manhattan, którą oblicza się stosując poniższy wzór.

\begin{center}
    \begin{math}
        d_{m}\left( x,y\right)   = \sum_{i=1}^n |x_i-y_i|
    \end{math}
\end{center}



\subsection{Implementacja środowiska eksperymentowania}
Wykorzystywanym językiem programowania jest Python, ponieważ wykorzystywaną biblioteką do uczenia maszynowego jest scikit-learn\cite{scikit}.

\section{Wyniki ewaluacji eksperymentalnej oraz testów statystycznych}
